This paper was contributed by Mr. Thejo Prakash pillai 
I am thankful to him for this

 This is HUGHES-99 paper
**********************************
It consist of two section part A and B or C
For CSE student part A & B is better.
Here i am writting some Questions from part A and B for CSE student
Questions are not in order.
***************************************************
1.

f(char *p)
{
 p[0]? f(++p):1;
printf("%c",*p);
}
if call that fuction with f(Aabcd) what is the output??
ans:dcbaA (Just reversing the string

2
 f(char *p)
 {
 p=(char *)malloc(sizeof(6));
strcpy(p,"HELLO");
}
main()
{
 char *p="BYE";
 f(p)
printf("%s",p);
}
what is the o/p???
ans:HELLO
3

To sorting array of 10 elements which sorting is best
a)slection
b)bubble
c)tree sort
d)....
ans:a

4

To saving space paoint of view which sort is best
a)selection
b)insertion
c)both a & b
d)...
check it once.U Can easy Aanswer this question(UCA)

5
Which statement is wrong on heap
a)Any two childs should not same
b)..
c)..
d)...
ans:a
6)
 one more question on heap

 UCA

7
read about cyclometric complexity..
8

how many  null pointer are there in N number binary tree
ans:N+1

9
Two sorted list of size n what are the maximum comparison in merge
ANs:2n-1
10
converting 41.685 to binary
11

pc is incremented while executing ---------- instruction
ans:fetch instruction

12

this is  gates (NAND)problem
It means some gate figure has given with all NAND gate we have write
equavalent gate
ans:OR gate

13
x:validating :Are we producing product right
y:verification:Are we producing right right
a)X is wrong statement
b)y is "
c)x and Y "
d)x & y is right statement

14

 NFS some queston in NSF.
 see distibuted operation System book
                    by  tenaun bamab
15.
IP & IPX is implemented in trasport layer.......
mama all our friends can answer this question .Here i am unable to recall
that question.If u a have any doubts on Ip & IPX contact HARI because he
did his project is B.Tech in that protocals

UCA
16

comparison between hashtable and binary tree
ans:a
UCA

17
client server is working in asyn mode then how communication will take place
bt client and server.

UCA
18
once context  swithing occures then ------------will take place
a)saving register
b)saving stack
c)....
d).....
UCA

19
If precondition is failed what u say about postcondition?
Note:Read about preconditon and postcondition
20
whiling download java applete then web broswer do the folling
a)checking the class structure..
b)...c)....d).....
Read about this
21
Strings in Java
a)Mutable
b)variable length string
c)...
d)....
ans:b
22
in Internet Transprot layer which is not a protocol
a)/etc/host
b)TCP
c)UDP
d)...
UCA
23

Which is not specified in CODD's rules
a)....
b)....
c)...
d).....

It is from DBMS question
Refer NAVATHI BOOK chapter -9 appendx topic is CODDE's rules
24

what is the use of Normalization
a)....b)....c)...d)...
Any one can answer
25

Futional dependecy x->y is shows that
a)if x1=x2 then y1=y2
b)...c)...d)...
ans:a
26

one question on IP addsress 243.65.77.8 some thing
a)...b)..c)..d)...
every one can answer
27

If A  sends a message to B with encryption then key is
a)A public key
b)B public key
c)A private key
d)B private key
ans:b (Check it once)
28

In a class only declaration of the function  is there but defintion is not
there then what is that function
ans:virtual function

29
what is not necessary condition in dead lock
ans:a
30
One question from multible inheritance...
a)..b)..c)...d)......
31)
ICV protocal
i don't know about this mama .Till now i didn't heard that protocol
mama..just know what is that then u can answer this question

32

one question from catches like write-through protocal etc
33
catche access time is 100ns ,memory access time is 1000ns and hit ratio
is 0.9 then what is average memery access time
a)100ns
b)200ns
c)400ns
d)500ns
ans:b
***********************************************************************
Hai friends,
        Here am sending 32 question remainings are some C questions and easy
i didn't remeber correctly,sorry.If do 30 question u can select easly.Then
remainning things are depend on ur interview.
        HUGHES is not bother about ur GREE english etc it what Indepth at any field
of CSE.
      I wishing that atleast 4 or persons will be slected in HUGHES from our
collge(N.B.K.R.S.T).
    If u have any doubts at any aspect please ask me. I am praying GOD every our
will settle in good position with 10 or 15 days.
   After our selection is competed we allwe meet in one place before our job
appointment
bye....
with love
kissr, Nayudupet.
