The quetions may not be in order

Q 1-5:

1) 6 persons A,B,C,D,E,F are playing a game of cards . A's  father and mother , uncle were in the gang. There were two women. B is the mother of A gets more
   points then her husband. D got more points then E but less then F. Niece of
E got the lowest points. Father of A agot More points then F. But would not win 
the game.

i). who won the game? 
a)A  b) B  c) F  d) D    ans: b

ii) who got lowest points ?

a) A b) C  c) E d) B    ans: a

iii). who is the husband of B ?
a) F  b) E c) D d) c   ans : c

iV) B was one of the lady. who was other lady?
a) C b) D c) E d) A  ans: a

v) who stood second in the game?
a) A b) B c) C d) D  ans: c

NOTE:  check answers.


6). A is the widow of B. B & C were the only children of E. C is unmarried and
is a doctor. D is the grand daughter of E and studies science. How is A related to D.

a)Aunt b) daughter c) sister d) sister_in_law 		ans: b

Follow the following for Q. 7-8.
a) Only conclusion I follows definately.
b)       ,,        II      ,,
c) Both  I  &  II follow
d) Neither I nor II follows.
e) either I or II follows.

7). STATEMENTS:
It is some times said that corruption is due to proverty and gross diparities.
It is an uncalled for slurr on the poor. Because the poor in India are among the most unsight persons.

conclusions: 
I. upsight persons can't be corrupt persons.
II. Disparities of income make the people corrupt.


ans: c

8) STATEMENTS:
The Indian economy has suffered considerble stresses and strains during the lostthree years. The general picture is one of stagnations. 
conclusions: 
I. stresses and strains in economy lead to stagnation .
II. Indian economy is stagnant.

ans: e

Q. 9-15 follow this answers.
a) only inference I follows.
b) only inference II follows.
c) Both I & II follow.
d) neither I nor II follows.

9). no hawk is a sparrow.
    All hawks are hens.
Inferences:
I. no hen is a sparrow.
II. no sparrow is a hen.
ans: c

10). all graduates are chairs.
     all chairs are tables.
Inferences:
I. all graduates are tables.
II. all tables are graduates.
ans: a
 
11) some birds are elephnts.
    some elephants are white.
Inferences:
I. some birds are white
II. some white are birds
ans: d

12) all fans are vans.
    none van is pan.
I. No pan is fan.
II.no fan is pan.
ans: d

13). all boats are coats.
     no coat is shirt.
I. all boats are shirts
II. all shitrs are boats.
ans: a

14). no pen is hen.
     some hens are healthy.
I. no pen is healthy.
II. no healthy thing is pen.
ans: d

15) all hopes are doops.
    all fears are hairs.

I. all hopes are fears.
   all doops are hairs.
ans: d



Below we are giving Q'es whatever remember to us. It is not clear and order.

1). poem, song, rommance, dirty,couplet
ans: Rommance

2). Historical, ancient, olden ,inheritant.
ans: inheritant.

3) widow ...........,  		ans: daughter.

4) For one coding problem ( ie he will give some numbering to alphbets )
ans: 
 				1) PRIQOV
				2) MOFZB

6). synonyms:
i) placeble   ii) emblish  iii) incence  iv) depricate  v) palret

7) ODDMEN OUT:	

	i) bench, chair, winch,thrown,pedastal  ans: pedestal
	ii) book, volume, saga......
	iii) 3,4,20,38 ....... ans: 20
	iv) 3,6,52.5,157.5 ....ans: 52.5

8). one age problem  father and son 10 years ago........ans: 14,38.


